點解係非法集結！唔係傷人甚至蓄意謀殺

拉5個出嚟祭旗控非法集結？
睇唔到武器又睇唔到傷者？
唔可以比佢地咁樣hea過

非法集結

根據《公安條例》第18條「非法集結」，凡三人或多於三人集結在一起，作出擾亂秩序、帶有威嚇性、侮辱性或挑撥性行為，意圖導致或相當可能導致任何人合理地害怕如此集結的人，會破壞社會安寧，即屬犯法，最高可判監禁五年。

意圖造成身體嚴重傷害而射擊、企圖射擊、傷人或打人

任何人意圖使任何人受殘害、外貌毀損、成為傷殘或身體受其他形式的嚴重傷害，或意圖抗拒或防止任何人受到合法拘捕或扣留而 ——
(a)以任何方式非法及惡意傷害任何人或導致任何人身體受嚴重傷害；或
(b)向任何人射擊；或
(c)拉動扳機或以任何其他方式，企圖用上膛槍械向任何人發射，
即屬犯可循公訴程序審訊的罪行，可處終身監禁。

謀殺

任何人被裁定犯謀殺罪，即須被終身監禁。但如法庭覺得被裁定犯謀殺罪的人在犯罪時不足18歲，則法庭對該人應判處終身監禁抑或較短刑期的監禁，具有酌情決定權

叫醒身邊人
與手足同行
Sorry Hong Kong is closed today

[長期置頂/集思廣益]727 元朗地勢分析/討論
入黎討論下